Twitter、FB封鎖20萬中国網軍後 YouTube刪除210個頻道

Google 22日公告，旗下的線上影音平台YouTube關閉210個頻道，這些頻道散佈有關香港「反送中」抗爭的不實謠言，並指這次發現與先前推特和臉書宣布的中國行動有關。

Google 22日以反間諜威脅分析小組（Threat Analysis Group）主任亨特利（Shane Huntley）的名義，在其網站上發出聲明指出，本週在打擊網路干預活動時，發現210個YouTube頻道上有關香港反送中抗爭的訊息，以一種「協調方式」的運作。Google還說，這一發現與最近臉書和推特宣布與中國有關的觀察和行動一致。

Google指出，這些YouTube頻道使用VPN（翻牆）和其他方法，來掩蓋這些帳號的來源，以及其他相關的協調式干預活動。

先前兩大社群媒體推特（Twitter）和臉書（Facebook）在19日宣布，源自中國的使用者帳號在其平台上散佈不實訊息，將香港反送中示威描繪為暴力、極端，這是受中國政府支持、經過協調的假新聞行動，企圖打擊反送中運動正當性，臉書和推特已刪除及停權超過20萬個相關帳號。

《路透》報導，美國國務院發言人表示，「我們對中國企圖透過散佈有關香港局勢的虛假信息來操縱民意深表憂心」。中國駐華府大使館沒有立即對此回應。YouTube表示，他們並不打算改變其廣告政策，但很快會加強標註國家支持的媒體。

之前仲傾緊點樣應對呢D俾廢老藍絲睇既假CHANNEL
美帝一野扑晒佢地

起碼成千個啦

Chinazi

Google之前奶共

成日想打入中國市場

Fb同youtube跪低

證明美國已經全面宣戰

亦證明google On9
支那點會開放比美國野

推

推上熱門
中国又柒出國際

至少幾萬個啦

唔該刪撚埋陳恰同華記正撚樣啦

打入中國市場就整爛個防火牆喇， 包保一定賺到錢

仲有呢 Nathan rich

要公關/正義定賺鬼國黑錢
仲清醒既都識take side